何柏良：元朗區新確診個案較多 紅磡粥店有機會出現顧客群組

港大感染及傳染病中心總監何栢良在一個電台節目指，過去兩星期有約四成個案源頭不明，反映社區有廣泛傳播鏈，情況令人擔心。他指不少新增個案都與大廈群組有關，上月有50棟大廈出現最少5宗個案，不少都是舊式或三無大廈，但個案追蹤工作仍有落後。他指昨日元朗區新確診個案較多，政府應研究患者會否在市區工作，與油麻地佐敦疫情有無關係。 同層確診 一出門應戴口罩 他又建議如果政府已安排大廈檢測或檢疫，居民毋須搬走，又指如果同層有確診者，居民即使外出棄置垃圾，都要戴上口罩，以防病毒在空氣或垃圾中殘留。

紅磡粥店有機會出現顧客群組

對於紅磡永明粥店出現多宗確診及初步陽性個案，何栢良認為是反映病毒很活躍，是一個警號，需要小心應對。他指，根據以往經驗，粥店並非近一兩日出現傳播，而是早在一至兩星期出現傳播，部分食客亦可能受感染，認為當局要盡快完成追蹤及檢測，否則引發另一次社區爆發，屆時才再封區並非好策略，而是「補鑊」，不能預防及堵截。 何栢良又表示，污水檢測有一定輔助作用，但指並非每名患者糞便帶有病毒，時間上有滯後，加上舊區內發現陽性樣本，亦難以掌握源頭來自哪幢大廈。他認為當局要仔細分析個案，包括患者是否有病徵及病毒量多少，再向市民發布，可以令污水檢測更有效協助分析疫情。 他指，如果確診個案在農曆新年前無明顯回落，隨住市民在新年期間增加外出及有跨家庭聚會，擔心疫情在過年後出現反彈。

封元朗

講左姐係唔會封啦

可能係元朗神秘房,一樓一

721 過左啦

元朗國你話封就封呀？

封紅磡

南邊圍

繼續721唔見人

鄭月娥邊敢得罪班鄉黑

佐敦 油麻地 深水埗 元朗
又黎飲湯群組？

邊會敢搞元朗

新冠肺炎疫情嚴峻，本港昨日（27日）新增60宗確診個案，油尖旺區繼續成為最多人確診的重災區，佔14宗。衞生防護中心昨晚更新確診者的住所及行蹤，元朗及天水圍疫情愈發蔓延，佔10宗，天水圍天恒邨恒樂樓有4宗個案，元朗西邊圍亦有2宗。元朗凱旋樓、天水圍天富苑欣富閣、天瑞邨瑞財樓，以及昨被列入強制檢測名單的嘉湖山莊麗湖居9座，各有1宗。

東區疫情亦繼續擴散，昨日被列入強制檢測名單的北角東發大廈C座累計有13名住戶染疫外，同樣位於北角的新都城大廈A座亦都有住戶確診。而柴灣康翠臺2座、鰂魚涌太古城齊宮閣、筲箕灣東熹苑華熹閣各有1宗個案。日前部分住戶須撤離的藍田麗港城5座再錄得多1宗個案。

夠撚膽封元朗咩 何妖即刻出兵打柒政府官員啦

鄉黑帶頭反對

721

721 2.0
快撚D搵人保護陳笑恥同竹君啦

元朗國

點會封

元朗垃圾到